財務問題 - 點解呢個世界會有人碌爆信用卡或者遲交信用卡款項

因為我係現實識唔到呢種人
或者佢地唔會講俾我聽

有咩原因明知透支收費會好甘
遲交會收手續費
仲會仍然透支/交Min Pay
信貸評級都會受影響
買樓果時見真章

請唔好答我窮呀
我認為一個人知道自己收入同消費力就好似去廁所識沖廁一樣

正如我都唔明點解有人會借錢賭波過大海同成副身家買牛熊一樣

嗰啲人好多都係過渡性消費
買衫買褲買鞋etc

成日見啲廢中廢老痾完唔沖廁

冇佢地信用卡都冇咁多迎新同優惠

係囉
點解咁撚多傻鳩瘋狂去澳門送錢比d賭場

證明你好幸福

低人工 月月清既人

一有咩特發既消費就係要靠張信用卡

全世界都咁理智，銀行同財仔就無生意

因為蠢
呢種人對金錢冇乜觀念，唔會識分抵唔抵買
有少少想買就會洗錢，買野唔知價
對金錢冇機會成本既概念

見親透支碌爆卡嘅人都係大洗買d 潮流野，唔係等開飯

咁呢類人本身屋企都大把錢啦

都係貪快貪方便 唔介意比銀行賺少少利息

你邊個平行時空嚟

下真係好多人去廁所唔識沖廁架喎

之前連登先有個post 叫人捐1蚊俾佢還卡數

身邊未見過呢D人

大把有錢人唔太care呢啲喎
佢哋唔記得找數比銀行罰息呢啲好普遍

佢哋連年費都懶得打上去waive

唔好笑呢班人
無佢地無咁多迎新回贈

有link睇返

係囉,我都唔明
碌完又唔係唔洗還
我反而會入定多D錢落信用卡或者設定自動還款

試過贏4000 用500蚊起家 但原來賭錢都好攰

有錢人係會全部自動轉賬唔睇statment咁找數
所以年費唔waive係有機
但遲交卡數一定唔會
影響credit rating佢哋會覺得好大件事
窮人先會唔理

試過遲交左幾次 係咪會收皮

好睇果個人對錢既態度
例如對於我黎講 信用卡係因為方便/賺分/優惠等等
但部分人係因為今個月唔夠錢洗所以先用
我用左十年信用卡淨係試過一次唔記得交卡數